---
title: 数据只存 ES 会有哪些问题
origin: V2EX 网友
---

- es 时间久了会产生大量冗余数据，影响检索销量，这个时候可以 reindex，甚至从源一次，这个情况只有 es 就麻烦了。

- 去年尝试过，感觉 es 的数据更新 api 比较难受，批量操作也难受，还是只做搜索吧；最后回到了 mongodb，订阅 change-stream 同步进 es 就舒服多了。

- 如果你项目没有强实时性的要求，可以把 es 当成 nosql 来用。我们公司目前就有这样用，亿级别数据，也没任何问题。但是！有个前提，es 有索引更新延时，也就是说，你新数据在索引没更新前，是搜索不到的。如果你业务对没有要求，完全可以拿 es 存。但是 only es 的话，可能开发过程中偶尔遇到强实时性的要求的时候，程序会非常麻烦。

- 最推荐的架构还是 DB 同步 ES，或者 DB ES 双写，ES 只做搜索功能。


- 官方并不建议这么做。之前看过官方的说法：确实有很多人把 ES 作为主要数据存储，而且他们也做了很多工作保证数据不会丢失，但是 ES 本身设计并不是为了持久化数据用的。多加个 MongoDB 只是为了保险，用不用其实取决于你的数据有没有那么重要。日志这种东西个人觉得没那么重要，直接 ES 就好了。
如果觉得担心，你可以直接把数据存文件，顺序写入性能不会差的

- 都不建议，es 的快全靠内存，内存可金贵了，最好只存索引数据。